延長禁令阻起底 官稱審案不分黃藍 港司法非行政機關主導

節錄

延長禁令阻起底 官稱審案不分黃藍
港司法非行政機關主導

【本報訊】網上討論區、Telegram等近月不斷出現法官遭起底帖文，部份甚至寫上「不得好死」、「死全家」等字句，更有法官被登記武漢肺炎檢測、器官捐贈等。高等法院早前為此就法官及司法人員遭起底滋擾頒下臨時禁制令，案件昨再訊。法官高浩文延長臨時禁令，直至另作命令。他重申法庭審案不分黃藍，雖然《基本法》沒有白紙黑字寫明「權力分立」，但亦沒有寫明「行政主導」，強調不論外界如何標籤本港司法系統，法官及司法人員均不會受任何行政機關主導，亦不受政治影響，而這正正是香港賴以成功的核心基石。

相關新聞：法官受錯誤指控 律政司有責任辯護

律政司上月30日以公眾利益守護者身份向法庭申請禁制令，禁止任何人非法披露法官和司法人員及家屬的個人資料及進行滋擾，惟《私隱條例》定義下的合法新聞活動則不受此限。

法官高浩文

指容許上訴推翻不當判決

案件昨再訊，律政司申請延長臨時禁令，。。。。。。。。。。。

法官高浩文開宗明義指，法庭判案很少可以非黑即白，很多時需要分析黑白之間的「灰色地帶」，而不同法官及司法人員在這「灰色地帶」進行分析、。。。。。。。。。。。。。；而法官及司法人員必須有心理準備接受公眾批評，這是他們履行職責不可缺少的責任和義務。

法官更基於一般市民或不理解法官及司法人員的角色，昨特定在庭上宣讀司法誓言，。。。。。。。。。。。

此外，法官揚言不會藉本案深入探討香港是否如其他國家般奉行「權力分立（separation of power）」原則，直言《基本法》雖沒有白紙黑字寫明「權力分立」，但亦沒有寫明「行政主導（Executive-led）」，惟關鍵在於實際情況。他指出，除了《基本法》第2及19條確實寫明「獨立的司法權」，第85條更清楚列明「香港特別行政區法院獨立進行審判，不受任何干涉，司法人員履行審判職責的行為不受法律追究」。故此，不論外界如何標籤本港的司法系統，法官及司法人員均不會受任何行政機關或人員所主導。

稱有傳媒無全面報道理據

。。。。。。。。。。法官昨亦特別引述馬官的評論，指若任何人嘗試或實際恐嚇、威脅或影響法官及司法人員，必須被制止；司法制度必須穩定及有尊嚴地運作，才能行之有效。

最後，法官特別指出有傳媒在報道法庭審訊時，未有正確、全面及公平地報道法庭的裁決及相關理據，建議若任何人獲悉法庭裁決並欲採取進一步行動前，理應先閱讀完整的判決理由。

案件編號：HCA1847/20

又講笑話